\documentclass{article}

\usepackage{fancyhdr}
	\pagestyle{fancy}
	\lhead{\leftmark}
	\rhead{MERIJN PLAGGE}
\usepackage{lscape}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[dutch]{babel}

% begin document
%===========================================%
\begin{document}

%============================================================================%
%============================================================================%
%============================================================================%
%============================================================================%
%============================================================================%
%============================================================================%

\title{Testrapport project 3/4}
\author{Merijn Plagge \\ 0941200}

\maketitle

\begin{abstract}
Om te kunnen garanderen dat de ATM van project 3/4 functioneel zoals dit de bedoeling is zal er een testplan worden opgesteld.
Dit testplan zal verschillende scenario's met handelingen beschrijven.
Vervolgens zullen de resultaten worden beschreven waar ook toelichting word gegeven op de resultaten.
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{Testplan}

In deze sectie zullen verschillende scenario's worden omschreven.
Hier zullen de gewenste situatie, testopstelling, handeling en de betrokken data beschreven worden.
Zie tabel \ref{table:scenarios} voor deze informatie.

\begin{landscape} 
\vspace*{-4cm}
\thispagestyle{empty}
\subsection{Scenario's}
%\begin{center}
\newcounter{riskTableCounter}
\setcounter{riskTableCounter}{1}
\hspace*{-3.6cm}
\vspace*{-4.5cm}
\label{table:scenarios}
\begin{tabular}{| c | p{6cm} | p{6cm} | p{6cm} | p{6cm} | p{6cm} }
\hline
%%%% titles
& Gewenste Situatie & Testopstelling & Handeling & Data \\ \hline
\theriskTableCounter{} & \stepcounter{riskTableCounter}
De gebruiker kan inloggen met een correcte combinatie van RFID en pincode &
Computer met client software, RFID reader, keypad en database & 
Scan de RFID kaart en vul de pincode in & 
Input van keypad, keycard via de Arduino naar de client naar de database \\ \hline
\theriskTableCounter{} & \stepcounter{riskTableCounter}
Het pinproces moet altijd afgebroken kunnen worden &
Computer met client software en keypad & 
Druk op een knop om terug te keren naar het begin scherm & 
Input van keypad naar client software. \\ \hline
\theriskTableCounter{} & \stepcounter{riskTableCounter}
De gebruiker moet altijd terug kunnen keren naar het beginscherm & 
Computer met client software en keypad & 
Druk op een knop om terug te keren naar het begin scherm & 
Input van keypad naar client software. \\ \hline
\theriskTableCounter{} & \stepcounter{riskTableCounter}
Geef de gebruiker geen geld wanneer er onvoldoende saldo is en meld dit aan de gebruiker. &
Computer met client software, keypad en database. &
Probeer een hoger bedrag af te schrijven dan op de rekening van de gebruiker staat. &
Input van keypad, saldo in de batabase \\ \hline
\theriskTableCounter{} & \stepcounter{riskTableCounter}
Na 3 foute inlog pogingen word de pas geblokkeerd,
	en na een correcte inlog poging zal wordt deze counter gereset. &
Computer met client software, RFID reader, keypad en database & 
Toets 1 2 en 3 keer de pincode verkeerd in, en probeer daarna correct in te loggen. &
Input van keypad, keycard via de Arduino naar de client naar de database \\ \hline
\theriskTableCounter{} & \stepcounter{riskTableCounter}
De gebruiker kan elke combinatie van biljetten kiezen van het gewenste bedrag. & 
Computer met client software, keypad &
Probeer elke mogelijke combinatie aan biljetten te kiezen. & 
Input van keypad via de Arduino naar de client \\ \hline
\theriskTableCounter{} & \stepcounter{riskTableCounter}
De gebruiker kan zelf een bedrag kunnen intoetsen om op te kunnen nemen &
Computer met client software, keypad &
Toets een bedrag in, en neem dit bedrag op. &
Input van keypad via de Arduino naar de client \\ \hline
\theriskTableCounter{} & \stepcounter{riskTableCounter}
Ongewenste input van hackers kan niet binnen komen via de client software. &
Computer met client software, RFID reader, keypad en database & 
Probeer waar, dit mogelijk is, vreemde input te geven in de client software, en probeer toegang te krijgen tot de database & 
Input van keypad, keycard via de Arduino naar de client naar de database \\ \hline
\end{tabular}
\end{landscape}

\newpage

\section{Testrapport}
\subsection{Uitkomsten}
\paragraph{1. De gebruiker kan inloggen met een correcte combinatie van RFID en pincode}
Een gebruiker kan met correcte keycard en pincode inloggen, hier waren geen aparte situaties.
\paragraph{2. Het pinproces moet altijd afgebroken kunnen worden}
Er is op elk scherm een terug knop beschikbaar, die uiteindelijk altijd terug leidt tot het begin scherm.
Alles blijkt hier te werken. 
Wel blijkt het na een check van de requirements dat er direct met \'e\'en druk op een knop moet kunnen worden uitgelogd. Deze knop is nu toegevoegd, en is op elk scherm het symbool van een ster.
Na opnieuw elke ster optie te hebben getest bleken deze allemaal te werken.
\paragraph{3. Het pinproces moet altijd afgebroken kunnen worden}
Na op de knop te drukken ging de GUI terug naar het beginscherm, en logde de gebruiker uit.
\paragraph{4. Geef de gebruiker geen geld wanneer er onvoldoende saldo is en meld dit aan de gebruiker.}
Het is niet mogelijk om een hoger bedrag af te schrijven dan op de rekening van de klant staat.
Als er geprobeerd wordt een te hoog bedrag af ge schrijven, wordt gebruiker naar een foutmelding pagina gewezen.
Deze test voldoet de ATM aan.
\paragraph{5. Na 3 foute inlog pogingen word de pas geblokkeerd,
	en na een correcte inlog poging zal wordt deze counter gereset.}
Blijkbaar is het na het blokkeren van de pas niet meer mogelijk om naar het beginscherm terug te keren, omdat deze op een ``Uw kaart is geblokkeerd'' scherm blijft hangen.
Dit bleek te komen door een functie die naar zichzelf verwees, waardoor hij nooit meer uit het ``geblokkeerd'' scherm kon komen.
Verder kan de kaart na 3 foute pogingen geblokkeerd worden, en kan ook na een correcte poging het aantal foute pogingen gereset worden.
\paragraph{6. De gebruiker kan elke combinatie van biljetten kiezen van het gewenste bedrag.}
Het is mogelijk om elke biljetten combinatie te kiezen.
Wel is er een probleem met het algoritme wat het biljetten kiest.
Je kan namelijk niet een biljet van 1 kiezen als er niet ook een biljet van 5 gekozen is.
Het is niet gelukt dit probleem op te lossen.
\paragraph{7. De gebruiker kan zelf een bedrag kunnen intoetsen om op te kunnen nemen}
Het is mogelijk om een gedrag keuze in te vullen met een keypad, hier waren geen problemen mee.
\paragraph{8. Ongewenste input van hackers kan niet binnen komen via de client software.}
Het is niet mogelijk om input te geven die direct toegang heeft tot de database of de client software.
Dit is dus niet mogelijk via de client software.
Als een hacker toegang heeft tot een console van de client computer is het mogelijk om pincodes, pinpassen,logs, en accounts uit te lezen en aan te passen.
Het is buiten scope om al deze problemen op te lossen.

\end{document}
